港鐵後年推QR曲入閘 惟不享有各種乘車優惠

港鐵只接受八達通及車票入閘的局面即將打破！消息指，港鐵已落實在閘機增設二維碼(QR Code)付款功能的計劃，市民於二○二○年中起，將可利用支付寶旗下的Alipay HK手機應用程式，在閘機前掃描QR Code付費出入閘。港鐵更計劃由二二年起，陸續更換全港約二千五百部閘機，並進一步加入非接觸式信用卡支付功能，料全面換機需時約五年。

消息人士表示，港鐵早前就閘機新增二維碼付款功能公開招標，接獲多家公司投標<3，經考慮各公司的經驗～.～技術成熟程度等因素後^_^，選定Alipay HK為合作夥伴ＸＤ。港鐵將會在觀塘線、荃灣線、港島線、東、西鐵線等重鐵線共九十多個車站內，於每一排閘機選定其中兩部加裝二維碼感應器，料二○年中起全線約有一千部閘機可利用QR Code付費。

港鐵今次採用了「先乘搭後付費」概念，以離線二維碼方式收費，乘客在手機中打開Alipay HK應用程式內預設的二維碼，然後在閘機前的感應器簡單一掃，只需零點三至零點四秒即可入閘，待出閘後才會從電子錢包中扣數，避免手機連線速度過慢影響出入閘的效率。

據知，港鐵曾要求投標者在實驗室內測試及演示出入閘的速度、穩定性，證實出錯情況極少出現，才選定最終的營辦商，而為進一步開放支付系統，在二維碼付款推出一年後，港鐵將容許其他合資格機構參與。

雖然以二維碼繳付的車費與八達通收費相同，但預料推出初期未能享有港鐵其他八達通優惠，例如每程百分之三車費回贈、轉乘優惠、特惠站優惠及早晨折扣優惠等；至於政府推出的公共交通費用補貼計劃，亦未知會否涵蓋二維碼繳費。

無圖

屌你老母，意料之內

一排機得4－5部
揀兩部裝即係有一半會比堆支那蟲塞撚住

有優惠 港豬咪又狗衝

Link?

屌你 D表情做乜撚野

hi 罐頭哥有冇咩評論

玩語言偽術

MTR 話唔offer 優惠遮
支那寶到時會比
仲要人民幣户口免費乘車, 激撚死班香港人

香港支付寶平0.5蚊
大陸支付寶免費

收錢換POS 要攪5年

地鐵做得八記大股東都肯開放市場
即係話所有優惠同政府資助仲會由八記做啦
支那寶好明顯方便蝗蟲唔使買飛
雖然日後有得Apple pay過機用visa找數
但冇優惠真係得旅客用

如果仲係兩間鐵路公司分開經營
沙中線唔會出事, 仲要一早通車
換POS visa paywave 入閘機仲洗唔洗5年丫嗱

屌那星, 講起qr code 見啲廢老用支爆寶啲電子卷黎買老麥真係火都黎
仆佢個臭街, 自己晨撚咁早撳定出黎, 到scan 咗陣已經過咗期 之後係到問點解唔得
再撳返出黎之後自己唔知佢自己調轉咗方向定乜柒搞到又scan唔到 總之就搞搞下, 個qr code 又過多次期
真係等都等到炆

好難想像搭地鐵嘅話, 前邊條友仲同你係到轉下部電話又再撳過個qr code 出黎scan 會有幾撚柒煩
用QR code 比錢完全係倒退黎

其實最理想就係用 八記 入落apple / android pay 到用

到時啲中國人一定用QR code 入閘，阻住其他人入閘

官逼民反

以後交換八達通都慳番 直接cap圖send比對方出閘就得

慘撚過支那地鐵安檢入閘

有試過用qr code入機鐵既巴打都知其實唔係咁sensitivity
都時啲大媽同OL只會由用個袋掃下掃下變左拎個moon出黎隊下隊下咁
不如八達通快啲support apple pay android pay好過啦

屌那星 即係以後又多班人塞係度

老老實實喺香港撘車用八達通已經喺最方便嘅方法(需然八達通公司喺仆街 )，本地人喺無需要用其他比錢方式。
但你話每個站有一兩部(唔喺全部)方便下啲外來人又無妨嘅。

哂鳩氣啦，係香港一定唔work，
先唔理蝗問題. 而家都已經排哂隊，
你試下用埋QR，一係唔識用，一係scan唔到，
肯撚定好多問題，無十分鐘都入唔到閘

屌你老母咪撚搞咁多野啦

無優惠仲要係QR Code 幾時有contactless

我屌你老母，支那寶埋單又慢又難對啫機。 埋單埋4-7分鐘先埋到 , 好心啲飲食業停撚咗去啦。 依家又QR系統，你估我地啲市民好鐘意等，等啲支那人慢慢埋單呀？

我仲諗緊係唔係暗號嚟

大陸而家都開始唔用QR CODE 啦. 仲2020年

唔享優惠

呢位巴打識玩

有新職位創做....

有一年頭啖湯，係咪收左錢？

有日係深圳搭地鐵
入閘個時發覺多咗人拎定部電話出黎，都無為意做乜鳩
點知原來係嘟QR code 入閘
第二個閘深圳通過咗三個人，個QR code 都未嘟到
香港玩QR code 真係打交都似
港女磨手袋已經夠閪多過QR code 真係世界大戰

垃圾，仍停留落後時代

hea做撚鳩支那公司？

港鐵早前就閘機新增二維碼付款功能公開招標

早前果單係contact-less喎，無啦啦彈左個QR曲招標?

平時M記 d on9用qr code都搞一大輪

離線操作，出閘先扣數避免運作不順

根本運作不順唔關離唔離線事，係啲人掃極都掃唔到

5年
換到一半分分鐘已經又有其他新科技取代

科技退步

推個濕鳩 QR code 入閘都要後年，
執柒咗佢啦

屌你老母

點解狗鐵要搞咁撚耐 廢到

兩鐵無合拼
分返開KCR, 有競爭下點會咁耐
當年全面推八達通亦唔使5年
分明搵籍口

有競爭沙中線亦會依時通車

一定有一大班戇鳩攞住部電話拍極都拍唔入喺度阻撚住曬。
平時seven啲人用支支那寶俾錢已經係咁

點都留番個餅比八達通

我覺得應該整一個qr code專用入閘機。
如果一定要qr code同八達通同一部機嘅話。我覺得如果企嚮同一個位置超過五秒，部機要自動出電鋸斬死佢先岩

冇優惠廢老都唔用啦

支那寶用戶免費搭車日，費用由其他用戶補貼，靚波啊屌你老味

遲吓入閘機最常聽到嘅嘢：
拍唔到就下個啦，阻住曬

有兩張tender 差唔多同期出

繁忙時間停0.5秒已經俾人屌老母，停1秒已經斬得

5年後支那都隨時nfc 全面普及啦屌

而家d 尖沙咀，中環班撚屌都堆曬係閘口唔識入閘啦

我要用Apple pay呀屌你個閪
sacn 你老母 QR code
正一垃圾狗鐵

正 遲啲好方便

好笑，tender出到咁辣搞到得一間入標講到千挑萬選

(發夢夢到)

腥講人肯反才講啦，

如果入閘嘟左qr code

跟住車程玩電話

出閘時無電

咁點算

以後入閘有排等

我肯定d 女人唔會開定個app先

仲要行埋部機度11攝住個位先

再開個app
等到個qr code 走出來

先再嘟

屌 到時肯定成堆支那人係度磨下磨下

而家買大家樂都成日見啲人掃 qr code，但好多時都要掃幾次，甚至啲人唔知係無錢

而家啲人都唔會拎定八達通，到時會更惡劣

睇死係支付寶自己畀優惠 回程半價嘅撚樣

2020年用唔用Qr先成問題

實有廢佬用屌米1000an機開個相機出嚟都半分鐘
快門慢到仆街又手震
行到去先入密碼解鎖又入錯密碼
搞得嚟都卡撚死曬。

London支那寶第一個out 人地spec好似要0.2秒

留名睇一堆師奶，廢老，蝗蟲，妹下妹下咁啊scan 。
返工個陣係咁就屌柒佢。

方便支那人 放支企入香港

平時8達通 過慢d都屌老母

港鐵收咗馬雲幾多錢？
就算係大陸 QR Code搭車 微信乘車碼普及度高過支付寶

兩間都支那野 求奇啦

我都覺 入閘一秒搞點

係都要整啲花式入閘出黎

Target 200ms，Oyster 250-300ms average
香港日本NFC-F先aim到<200ms

後年
創科局拎咁多錢有咩做過

[edit]

有FeliCa唔用，用QR code，係咪智障。

支付寶10-5用到嘅話
八達通掉得

最牙煙既係呢d係睇failure rate
我當支那寶有95%
IC Card 99.7%
已經差百幾倍

相信應該只有八達通得

賤畜至用

仲qr code 個班友仔坐左幾耐

支那寶自己折呀，唔係mtr做

根據啲撚樣喺ok 七仔買野嘅生態
一定係去到部機前面先慢慢搵電話, 解鎖錯兩次pw, 唔記得咗個app 擺咗喺邊, 開完app 又要搵個qr曲喺邊, 之後隊埋去又scan 極都scan 唔到

以後繁忙時間月台一定會少好多人

開頭淨係QR曲
之後比人屌到跪低重新招標包埋 contact less

如果可以平過8仔價就得

可惜又係做唔到優惠
佢哋個張深圳通都有掃qr code功能，但只可以搭巴士用,搭巴士先有優惠
地鐵套qr code係另一個system

又未掉得既，假如你搭巴士要用轉乘優惠就做唔到

到時一堆支那企係閘到阻住返工就反嫁啦

9up唔使本

啲閘機好似用冇幾年又嗌換, 係咁燒銀紙扮有貢獻

做個platform交換qr比近站落既人有無得諗

轉咗堆曬喺閘口, 多人嘅問題都係冇解決過

換堆膠殼機

算吧啦 八仔自己都唔做
咪由得佢比人淘汰囉（如果淘汰到